# Вопросы по Изучению Linux
1. Как называется главный администратор системы?
2. В какой папке хранятся файлы главного администратора системы?
3. В какой папке хранятся файлы пользователя Vasya?
4. Как создать пользователя?
5. Как удалить пользователя?
6. Как создать группу?
7. Как удалить группу?
8. Как добавить пользователю группу zoom?
9. Как выглядят права на папку в цифровом виде, когда разрешен полный доступ владельцу, чтение и запуск папки для группы и для всех остальных права закрыты?
10. Как выглядят права на папку в буквенном виде, когда разрешен полный доступ владельцу, чтение и запуск папки для группы и для всех остальных права закрыты?
11. Что может сделать член группы "admins" с этими папками? Что может сделать член группы "users" с этой папкой? Что может сделать пользователь SuperAdmin с этой папкой? Что может сделать пользователь user с этой папкой? 
```
drwx-wx-wx  8 root nginx	7 июн  		5 15:46 README
-rw-r--r--  1 root user		7 июн  		5 15:46 README.md
d--xrwx--x  2 user SuperAdmins	4096 июн	5 15:46 ssh
```
12. Как сделать файл скрытым?
13. Как просмотреть список файлов и папок?
14. Как просмотреть список файлов и папок с правами?
15. Как просмотреть список файлов и папок с правами и скрытыми файлами?
16. Как создать папку со всеми подпапками /1/2/3/4/5/6/7/8 одной командой?
17. Как создать файл?
18. Как удалить папку со всеми подпапками /1/2/3/4/5/6/7/8 одной командой?
19. Как создать символическую ссылку в папке /var на папку /mnt/sda/home?


